# **RallyeLecture** #

RallyeLecture est un projet effectué en PPE en deuxième année de BTS SIO

## Cas d'utilisation ##

![casUtilisation.png](https://bitbucket.org/repo/6pG4rB/images/4230126159-casUtilisation.png)

## Base de données ##
![bdd.png](https://bitbucket.org/repo/6pG4rB/images/3727614223-bdd.png)

### Contexte  : ###

Le PPE est un projet réalisé en cours de deuxième année de BTS SIO en groupe de 4.


Cette application permet de remplir une base de données à partir de fichier docX concernant un rallye lecture. Le fichier docX contient le titre, la couverture, l'auteur, l'éditeur du livre, des questions avec leurs propositions et un tableau avec le nombre de point que rapporte chaque question et la note maximale que peut obtenir l'élève. L'IHM permet de sélectionner des fichiers docX dans un dossier, l'utilisateur peut choisir les fichiers qu'ils souhaitent ajouter et ensuite lancer l'intégration dans la base de données.


### Outils et logiciels utilisés :###

* Visual Studio
* SQL
* Netbeans

### Description de l'activité : ###

Le projet peut-être divisé en 3 grandes parties :

* la création de la base de données
* le développement des méthodes C#
* le développement du site pour les professeurs et les élèves

L'application C# sert à remplir la base de données alors que le site permet aux élèves de participer au Rallye Lecture et permet aux professeurs de gérer leur classe et leurs élèves.

La première mission de ce projet était de créer la base de données qui était fournie dans le cahier des charges.
Ensuite, les différentes méthodes ont été réparties entre les membres du groupe sur Trello, un site qui permet de gérer les activités :

![trello.png](https://bitbucket.org/repo/6pG4rB/images/2268553122-trello.png)

Une fois les méthodes développées, la classe est devenue une bibliothèque de classe et incorporer dans l'interface graphique.

![WindowsForm.png](https://bitbucket.org/repo/6pG4rB/images/3713279532-WindowsForm.png)